<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
    <string name="app_name">Umbrella</string>
    <string name="hello_world">¡Hola mundo!</string>
    <string name="action_settings">Configuración</string>
    <string name="section1_tab_title1">Lección</string>
    <string name="section1_tab_title2">Caso de estudio</string>
    <string name="section1_tab_title3">Lista de comprobación</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Abrir panel de navegación</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Cerrar panel de navegación</string>
    <string name="btn_login">Iniciar sesión</string>
    <string name="btn_skip">Aceptar</string>
    <string name="pw_hint">Contraseña</string>
    <string name="title_activity_tour">Recorrido</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hola fragmento en blanco</string>
    <string name="action_finish">Finalizar</string>
    <string name="action_next">Siguiente</string>
    <string name="action_search">Buscar</string>
    <string name="open_drawer">Abrir</string>
    <string name="close_drawer">Cerrar</string>
    <string name="title_activity_search">Resultados de la búsqueda</string>
    <string name="no_results_label">No se encontraron resultados</string>
    <string name="no_network_message">No hay conexión de red disponible. Por favor, inténtelo de nuevo más tarde.</string>
    <string name="login_password">Inicie sesión con su contraseña</string>
    <string name="reset_password">Restablecer contraseña</string>
    <string name="incorrect_password">Contraseña incorrecta. Por favor, inténtelo de nuevo.</string>
    <string name="set_password">Establecer contraseña</string>
    <string name="my_checklists">Mis listas de comprobación</string>
    <string name="feeds">Panel de instrumentos</string>
    <string name="check_lists_total">Total de las listas de comprobación</string>
    <string name="log_out">Cerrar sesión</string>
    <string name="log_in">Iniciar sesión</string>
    <string name="beginner">Principiante</string>
    <string name="expert">Experto</string>
    <string name="intermediate">Avanzado</string>
    <string name="action_export_checklist">Compartir lista de comprobación</string>
    <string name="title_activity_lesson">Actividad de la lección</string>
    <string name="favourite">Favorito</string>
    <string name="refresh_interval_feeds">Intervalo de refresco de las suscripciones (feeds)</string>
    <string name="refresh_umbrella_data">Refrescar desde el servidor</string>
    <string name="set_location">Su ubicación</string>
    <string name="feed_sources">Fuentes de suscripciones (feeds)</string>
    <string name="no_feed_updates">No hubo actualizaciones de noticias para el país que seleccionó, recoja (pull) para refrescar.</string>
    <string name="reset_password_title">Confirme el restablecimiento de la contraseña</string>
    <string name="reset_password_text">¿Está seguro de que quiere restablecer su contraseña? Esto implica perder cualquier dato que pudiera haber introducido hasta ahora\n</string>
    <string name="ok">Aceptar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="yes">Sí</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="password_reset_notification">Contraseña restablecida y todos los datos eliminados.</string>
    <string name="title_activity_about">Licencias</string>
    <string name="default_db_password">umbrella</string>
    <string name="no_feed_settings">Aún no ha establecido el país y las fuentes para la suscripción. Tiene que hacerlo para que la suscripción comience a mostrarse, y puede cambiarlo en cualquier momento en opción de cconfiguración.</string>
    <string name="feed_location_label">Establezca la ubicación para sus suscripciones (feeds)</string>
    <string name="no_feed_items_label">Actualmente no hay resultados con la configuración elegida. Por favor, pulse para revisarlas y cambiarlas</string>
    <string name="disable_password">No pedir la contraseña de nuevo</string>
    <string name="terms_conditions">Términos y condiciones</string>
    <string name="tour_slide_1_text">Umbrella hace que su seguridad sea sencilla</string>
    <string name="tour_slide_2_text">Consiga asesoramiento en muchos temas, desde enviar un correo electrónico privado hasta viajar seguro</string>
    <string name="tour_slide_3_text">Use listas de comprobación para seguir su progreso</string>
    <string name="tour_slide_4_text">Permanezca al día con la última información sobre el lugar dónde se encuentra</string>
    <string name="skip_password_warning">¿Está seguro de que quiere continuar usando la aplicación sin establecer la contraseña?\n\nEsto disminuye significativamente su seguridad en relación con cualquier dato identificable que introduzca en Umbrella</string>
    <string name="skip_password_title">Omitir establecimiento de la contraseña</string>
    <string name="set_password_body">Su contraseña debe ser al menos de 8 caracteres de largo y debe contener al menos un dígito y una letra mayúscula\n</string>
    <string name="set_password_title">Establezca su contraseña</string>
    <string name="country_selected">País seleccionado</string>
    <string name="lat_updated">Última actualización</string>
    <string name="set_location_source_in_settings">Por favor, establezca  su ubicación y fuentes de información en la configuración</string>
    <string name="no_sources_selected">No hay fuentes seleccionadas</string>
    <string name="choose_refresh_inteval">Elija un intervalo de refresco:</string>
    <string name="select_feed_sources">Seleccionar las fuentes de la suscripción (feed)</string>
    <string name="current_location">Ubicación actual</string>
    <string name="terms_html"><![CDATA[<p><strong>Puntos más importantes de las Condiciones y políticas de Privacidad</strong></p><p>Los términos del servicio y las políticas de privacidad son importantes. Siempre debe saber a que está accediendo, por lo que siempre debe leer los términos y condiciones cuidadosamente. Puede leer las nuestras por completo <a href=\'https://secfirst.org/terms.html\'>aquí.</a></p><p>Dicho esto, sabemos que la gente habitualmente no las leen con el cuidado que deberían, así que hemos destacado los puntos principales de las nuestras más abajo.</p><p>&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>No nos apropiamos de sus datos</strong> – Nos tomamos su seguridad y privacidad muy en serio. Esa es la razón porqué no recabamos ningún dato personal sobre usted y así permanece anónimo. No tenemos acceso a nada que usted almacene o introduzca en la aplicación - la información sólo se guarda en su dispositivo. Esto significa que no podemos recueperar sus datos si accidentalemente los borra u olvida su contraseña. No podemos ver nada acerca de usted, así que tampoco puede hacerlo nadie más.</p><p>&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>No le rastreamos</strong> – Si quiere usar el panel de instrumentos para obtener información actualizada  sobre los riesgos en su área, simplemente introduzca la ciudad - no rastreamos su localización. Nunca.</p><p>&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Le recomendamos que use una contraseña</strong> – Si quiere guardar sus listas de comprobación y mantenerse al tanto de su progreso, le recomendamos que ponga una contraseña en la aplicación. Esto cifrará la aplicación. Si alguien accede a su teléfono no querrá que sepa qué protocolos de seguridad ha implementado y cuáles no. No hemos hecho que esto sea obligatorio para aquellos que no estuvieran almacenando mucha información, pero creemos que es mejor estar seguro que estar arrepentido.</p><p>&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>No somos responsables</strong> – Umbrella es una aplicación repleta de asesoramiento sobre qué hacer en situaciones de riesgo. Este asesoramiento puede que no siempre sea aplicable y usted debe considerar todos los riesgos potenciales, ampliar la variedad de consejos y asesoramiento, y utilizar su propio juicio antes de decidir qué hacer. Esperamos que comprenda que no somos los responsables ni se nos puede culpar por las acciones que usted realice – esto básicamente significa que cualquier cosa que haga la hace por su cuenta y riesgo.</p><p>&bull;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>Es gratuito</strong> – Umbrella es de uso gratuito, y no tiene anunciantes. Su desarrollo se sustenta por donaciones y lo que recaudamos brindando adiestramiento. Como esta herramienta, casi todas las otras que recomendamos son gratuitas, de código abierto, y cifradas de extremo a extremo allí donde sea adecuado.</p>]]></string>
    <string name="select_action">Seleccione una acción</string>
    <string name="delete">Borrar</string>
    <string name="enable">Habilitar</string>
    <string name="disable">Deshabilitar</string>
    <string name="unfauvorite">Desmarcar como favorito</string>
    <string name="result_while_searching_for">resultado al buscar por</string>
    <string name="my_security">Mi seguridad</string>
    <string name="total_done">Total completado</string>
    <string name="no_check_items_started_on_yet">No hay listas aún.</string>
    <string name="mark_off_tasks">Marque las tareas a medida que las complete\n\nMantenga pulsado sobre una tarea para borrarla o deshabilitarla</string>
    <string name="click_to_add_new_tasks">Haga clic aquí para añadir nuevas tareas – ¡tendrá que crear una contraseña para esto!</string>
    <string name="star_this_checklist">Marque esta lista de comprobación para convertirla en una de sus favoritas\n\nHaga clic aquí para compartir esta lista de comprobación</string>
    <string name="slide">Deslizar</string>
    <string name="checklist">Lista de comprobación</string>
    <string name="add_new_checkitem">Añadir un nuevo elemento de comprobación</string>
    <string name="add_own_checklist_item">Añade su propio elemento de lista de comprobación\n</string>
    <string name="you_have_added_new_item">Ha añadido un nuevo elemento.</string>
    <string name="text_item_has_to_be_longer">El texto del elemento tiene que ser más largo que ese</string>
    <string name="filled">completado</string>
    <string name="passwords_do_not_match">Las contraseñas no coinciden.</string>
    <string name="you_have_successfully_set_your_password">Ha establecido su contraseña con éxito.</string>
    <string name="choose_stronger_password">Tiene que escoger una contraseña más robusta.</string>
    <string name="skip">Omitir</string>
    <string name="content_reset_to_default">Contenido restablecido a valores predeterminados</string>
    <string name="dashboard">Panel de instrumentos</string>
    <string name="password_too_short">Contraseña demasiado corta</string>
    <string name="password_one_digit">La contraseña debe tener al menos un dígito</string>
    <string name="password_one_capital">La contraseña debe tener al menos una letra mayúscula</string>
    <string name="password_one_small">La contraseña debe tener al menos una letra minúscula</string>
    <string name="half_hour">30 min</string>
    <string name="hour">hora</string>
    <string name="hours">horas</string>
    <string name="manually">Manualmente</string>
    <string name="licences">Licencias</string>
    <string name="thank_you">Gracias</string>
    <string name="thank_you_html"><![CDATA[<h2>GRACIAS</h2><p>Umbrella no sería posible sin el trabajo, asesoramiento, amistad y tazas de té de nuestros amigos en:<br><ul><li>Amnistía International</li><li>Fundación Ashoka</li><li>CARE International</li><li>Centre for Safety and Development</li><li>Comite para Protección de los Periodistas</li><li>Centro Dart para el Periodismo y Trauma</li><li>Electronic Frontier Foundation</li><li>Departamento Humanitarian Aid and Civil Protection (ayuda humanitaria y protección civil) de la Comisión Europea</li><li>European Interagency Security Forum</li><li>Frontline Defenders</li><li>Humanitarian Response</li><li>iiLab</li><li>Internews</li><li>LevelUp</li><li>Open Technology Fund</li><li>Overseas Development Institute</li><li>Protection International</li><li>Rory Peck Trust</li><li>Small World News</li><li>Tactical Technology Collective</li><li>The Engine Room</li><li>The Guardian Project</li><li>Videre</li><li>¡Y muchas otras personas maravillosas!</li></p>]]></string>
    <string name="licences_html"><![CDATA[<h2>LICENCIAS DE CONTRIBUCIÓN</h2><p>Umbrella es un proyecto comunitario y no podría haber sido creado sin el increíble trabajo de muchas personas y socios - especialmente aquellos que ayudaron proporcionando contenido y código. No podemos agradecéroslo lo suficiente a todos. Lo hemos hecho lo mejor que hemos podido para asegurarnos de que todas las licencias y acreditaciones por vuestro duro trabajo están incluidas aquí, pero si cometimos algún error, por favor, hacédnoslo saber en legal@secfirst.org</p><p><ul><li>Surveillance Self Defence por la Electronic Frontier Foundation. Creative Commons Attribution 3.0. (2014). Surveillance Self Defense. Disponible en https://ssd.eff.org</li><li>SQLCipher por The Guardian Project. Las librerías de soporte de Android están licenciadas bajo Apache 2.0, en línea con el código de Android OS en el que están basadas. El propio código de SQLCipher está licenciado bajo una licencia estilo-BSD de Zetetic LLC. Finalmente, el propio código original de SQLite es de dominio público. Disponible en https://guardianproject.info/code/sqlcipher/</li><li>Tactical Technology Collective & Frontline Defenders. Security in a Box. Disponible en https://securityinabox.org Licencia Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported.</li><li>Humanitarian Practice Network. (2010) Good Practice Review Number 8: Operational security management in violent environments (Revised Ed.). Overseas Development Institute. Disponible en: http://www.odihpn.org. Propietario. © Overseas Development Institute, Londres, 2010.</li><li>2004 CARE International - Safety and Security Handbook. Propietario. Copyright © 2004 Cooperative for Assistance and Relief Everywhere, Inc. (CARE). Todos los derechos reservados.</li><li>ECHO Generic Security Guide for Humanitarian Organisations, 2004. © European Union, 1995-2013</li><li>Fellow Security Initiative. 2008. The Social Entrepreneur\'s Security Toolkit. Ashoka: Innovators for the Public. Disponible en http://www.ashoka.org. Propietario. Copyright © 2008, Ashoka: Innovators for the Public</li><li>Schmickle, Sharon. 2007. Reporting War. Dart Center for Journalism & Trauma and the Dart Society. Disponible en http://www.dartcenter.org. Propietario. © 2007 Dart Center for Journalism & Trauma and the Dart Society.</li><li>Smyth, Frank. (2012). Journalist Security Guide. Committee to Protect Journalists. Disponible en http://www.cpj.org. Propietario</li><li>BBC. (2009). Journalism Safety Guide. BBC. Disponible en http://www.bbc.co.uk. Propietario</li><li>Eguren, Enrique. & Caraj, Marie. 2008. New Protection Manual for Human Rights Defenders (3rd Ed.). Protection International. Disponible en http://www.protectioninternational.org. Propietario. Copyright© 2008 por Protection International. Este manual ha sido producido para el beneficio de los defensores de los derechos humanos, y puede ser citado o fotocopiado para propósitos no comerciales en tanto la fuente/autores estén reconocidos. Para su inclusión en otras publicaciones u otros usos, por favor, pida autorización.</li></ul></p><h2>LICENCIA UMBRELLA</h2><p>Umbrella por Security First está licenciado bajo una Licencia Internacional Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0.</p><img src=\licence.png\\"><h2>Licencia Pública Internacional Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0</h2><p>Al ejercitar los Derechos Licenciados (definidos debajo), Usted acepta y acuerda obligarse por los términos y condiciones de esta Licencia Pública Internacional Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 (\\"Licencia Pública\\"). Hasta donde esta Licencia Pública se puede interpretar como un contrato, a Usted se le otorgan los Derechos Licenciados en consideración a Su aceptación de estos términos y condiciones, y el Licenciador le otorga a Usted tales derechos en consideración de beneficios que el Licenciador recibe de hacer disponible el Material Licenciado bajo estos términos y condiciones.</p><h3>Sección 1 – Definiciones.</h3><p><ol><li><b>Material Adaptado</b> se refiere al material sujeto a Copyright y Derechos Similares que se deriva de, o está basado en, el Material Licenciado, y en el cual el Material Licenciado es traducido, alterado, organizado, transformado, o de otro modo modificado de una manera que requiere permiso bajo el Copyright y Derechos Similares sostenidos por el Licenciador. Para los propósitos de esta Licencia Pública, donde el Material Licenciado es un trabajo musical, representación, o grabación de sonido, el Material Adaptado siempre se produce donde el Material Licenciado es sincronizado en relación cronométrica con una imagen en movimiento.</li><li><b>Licencia del Adaptador</b> se refiere a la licencia que Usted aplica a su Copyright y Derechos Similares en Sus contribuciones al Material Adaptado de acuerdo con los términos y condiciones de esta Licencia Pública.</li><li><b>Licencia Compatible BY-NC-SA</b> se refiere a una licencia listada en creativecommons.org/compatiblelicenses, aprobada por Creative Commons como, esencialmente, el equivalente de esta Licencia Pública.</li><li><b>Copyright y Derechos Similares</b> se refiere a los derechos de copia (copyright) y/o derechos similares estrechamente relacionados con los derechos de copia, incluyendo, pero no limitándose a, representación, emisión, grabación sonora, y Derechos Sui Géneris de Base de Datos, al margen de cómo sean designados o categorizados los derechos. Para los propósitos de esta Licencia Pública, los derechos especificados en la Sección 2(b)(1)-(2) no son Copyright o Derechos Similares.</li><li><b>Medidas Tecnológicas Efectivas</b> se refiere a aquellas medidas que, en ausencia de autoridad adecuada, no pueden ser eludidas bajo obligaciones de cumplimiento de leyes bajo el Artículo 11 del Tratado de Copyright de la WIPO (organización internacional de la propiedad intelectual) adoptado el 20 de diciembre de 1996, y/o similares acuerdos internacionales.</li><li><b>Excepciones y Limitaciones</b> se refiere al uso legítimo, al negocio legítimo, y/o cualquier otra excepción o limitación al Copyright y Derechos similares que se aplican a Su uso del Material Licenciado.</li><li><b>Elementos de la Licencia</b> se refiere a los atributos de licencia listados en el nombre de una Licencia Pública Creative Commons. Los Elementos de la Licencia de esta Licencia Pública son Attribution, NonCommercial, y ShareAlike (BY,NC,SA - atribución, no comercial y compartición en las mismas condiciones).</li><li><b>Material Licenciado</b> se refiere al trabajo artístico o literario, una base de datos, u otro material al que el Licenciador aplicó esta Licencia Pública.</li><li><b>Derechos Licenciados</b> se refiere a los derechos otorgados a Usted sujetos a los términos y condiciones de esta Licencia Pública, que están limitados a todo el Copyright y Derechos Similares que se aplican a Su uso del Material Licenciado y que el Licenciador tiene autoridad para licenciar.</li><li><b>Licenciador</b> se refiere al/(a los) individuo(s) o entidad(es) que otorgan derechos bajo esta Licencia Pública.</li><li><b>NonCommercial (No Comercial - NC))</b> se refiere a no pretendido originariamente para, o dirigido hacia, el aprovechamiento comercial o la compensación monetaria. Para los propósitos de esta Licencia Pública, el intercambio del Material Licenciado por otro material sujeto a Copyright y Derechos Similares mediante la compartición-de-ficheros de forma digital o medios similares, es No Comercial dado que no hay pago de una compensación monetaria en conexión con el intercambio.</li><li><b>Compartir</b> (compartir) se refiere a proporcionar material al público por cualquier medio o proceso que requiera permiso bajo los Derechos Licenciados, tales como reproducción, exhibición pública, representación pública, distribución, diseminación, comunicación, o importación, y la puesta del material a disposición del público incluyendo en formas que los miembros del público puedan acceder al material desde un lugar y en un momento individualmente elegido por este.</li><li><b>Derechos Sui Géneris de Base de Datos</b> se refiere a derechos distintos de los derechos de copia (copyright) resultantes de la Directiva 96/9/EC del Parlamento Europeo y del Consejo de Europa de 11 de Marzo de 1996 sobre la protección legal de las bases de datos, bien enmendados y/o los exitosos, así como otros derechos esencialmente equivalentes en cualquier lugar del mundo.</li><li><b>Usted</b> se refiere al individuo o entidad que ejercita los Derechos Licenciados bajo esta Licencia Pública. El concepto Su tiene un significado correspondiente.</li></ol></p><h3>Sección 2 - Ámbito de Aplicación.</h3><p><ol><li><b>Concesión de la licencia.</b><ol><li>Sujeto a los términos y condiciones de esta Licencia Pública, por la presente el Licenciador le otorga a Usted una licencia mundial, libre-de-comisiones (royalties), no-sublicenciable, no-exclusiva, e irrevocable, que le permite ejercitar los Derechos Licenciados en el Material Licenciado para:<ul><li>reproducir y Compartir el Material Licenciado, en su totalidad o en parte, sólo para propósitos No Comerciales.</li></ul><li>Excepciones y Limitaciones. Para evitar dudas, allí donde las Excepciones y Limitaciones se apliquen a Su uso, esta Licencia Pública no se aplica, y Usted no necesita cumplir con sus términos y condiciones.</li><li>Plazo. El plazo de esta Licencia Pública se especifica en la Sección 6 (a).</li><li>Medios y formatos; las modificaciones técnicas están permitidas. El Licenciador le autoriza a Usted a ejercitar los Derechos Licenciados en todos los medios y formatos tanto si ahora son conocidos como si son creados a partir de ahora, y a hacer las modificaciones técnicas necesarias para hacerlo así. El Licenciador renuncia y/o acuerda no esgrimir ningún derecho o autoridad para impedirle a Usted realizar de las modificaciones técnicas necesarias para ejercitar los Derechos Licenciados, incluyendo las modificaciones técnicas necesarias para eludir Medidas Tecnológicas Efectivas. Para los propósitos de esta Licencia Pública, tan solo realizar las modificaciones autorizadas por esta Sección 2(a)(4) nunca produce Material Adaptado.</li><li>Destinatarios posteriores.<ul><li>Oferta del Licenciador - Material Licenciado. Cada destinatario del Material Licenciado recibe automáticamente una oferta del Licenciador para ejercitar los Derechos Licenciados bajo los términos y condiciones de esta Licencia Pública.</li><li>Oferta adicional del Licenciador - Material Adaptado. Cada destinatario del Material Adaptado procedente de Usted recibe automáticamente una oferta del Licenciador para ejercitar los Derechos Licenciados en el Material Adaptado bajo las condiciones de la Licencia del Adaptador que Usted aplica.</li><li>Sin restricciones posteriores. Usted puede no ofrecer o imponer  términos y condiciones adicionales o diferentes algunas sobre, o aplicar cualesquiera Medidas Tecnológicas Efectivas a, el Material Licenciado, si hacerlo así restringe el ejercicio de los Derechos Licenciados por parte de cualquier destinatario del Material Licenciado.</li></ul><li>No aprobación. Nada en esta Licencia Pública constituye o puede ser interpretado como permiso para esgrimir o implicar que Usted, o que Su uso del Material Licenciado están conectados con, patrocinados por, aprobados por, o que tienen status oficial otorgado por, el Licenciador u otros designados para recibir atribución tal como está previsto en la Sección 3(a)(1)(A)(i).</li></ol><li><b>Otros derechos.</b><ol><li>Derechos morales, como el derecho a la integridad, no están licenciados bajo esta Licencia Pública, ni tampoco lo están la publicitación, privacidad, y/o otros derechos de personalidad similares; sin embargo, en lo posible, el Licenciador renuncia y/o acuerda no esgrimir ninguno de tales derechos sostenidos por el Licenciador en lo necesario para permitirle a Usted ejercitar los Derechos Licenciados, pero no de otro modo.</li><li>Los derechos de patente y de marca comercial no están licenciados bajo esta Licencia Pública.</li><li>En la medida de lo posible, el Licenciador renuncia a cualquier derecho de recaudar comisiones (royalties) de Usted por el ejercicio de los Derechos Licenciados, tanto directamente como a través de una sociedad recaudadora bajo cualquier esquema de licenciamiento voluntario, reglamentario renunciable u obligatorio. En todos los demás casos el Licenciador se reserva expresamente cualquier derecho de recaudar tales comisiones (royalties), incluyendo cuando el Material Licenciado se usa para otros propósitos distintos de los No Comerciales.</li></ol></li></ol></p><h3>Sección 3 - Condiciones de la Licencia.</h3><p>Su ejercicio de los Derechos Licenciados se realiza expresamente sujeto a las siguientes condiciones.</p><p><ul><li>Attribution (atribución - BY).<ol><li>Si Usted Comparte el Material Licenciado (incluyendo en forma modificada), Usted debe:<ul><li>conservar lo siguiente si es proporcionado por el Licenciador junto al Material Licenciado:<ul><li>identificación del/(de los) creador(es) del Material Licenciado y cualesquiera otros designados para recibir atribución, de cualquier modo razonable solicitado por el Licenciador (incluyendo por pseudónimo si se designa);</li><li>un aviso de derechos de copia (copyright);</li><li>un aviso que referencia a esta Licencia Pública;</li><li>un aviso que se refiere al descargo de garantías;</li><li>un URI o hipervínculo al Material Licenciado en la medida de lo razonablemente practicable;</li></ul><li>indique si Usted modificó el Material Licenciado y conserve una indicación de cualquier modificación anterior; e</li><li>indique que el Material Licenciado está licenciado bajo esta Licencia Pública, e incluya el texto de, o el URI o hipervínculo hacia, esta Licencia Pública.</li></ul><li>Usted puede satisfacer las condiciones de la Sección 3(a)(1) de cualquier forma razonable basada en el medio, instrumentos, y contexto en el que Usted Comparte el Material Licenciado. Por ejemplo, puede ser razonable satisfacer las condiciones proporcionando un URI o hipervínculo hacia un recurso que incluya la información precisada.</li><li>Si es requerido por el Licenciador, Usted debe eliminar cualquier información requerida por la Sección 3(a)(1)(A) en la medida de lo razonablemente practicable.</li></ol><li>ShareAlike (compartido en las mismas condiciones - SA).<br>Además de las condiciones en la Sección 3(a), si Usted Comparte Material Adaptado que Usted produce, también se aplican las siguientes condiciones.<ol><li>La Licencia del Adaptador que Usted aplica tiene que ser una licencia Creative Commons con los mismos Elementos de Licencia, de esta versión o posterior, o una Licencia Compatible BY-NC-SA.</li><li>Usted debe incluir el texto de, o el URI o hipervínculo hacia, la Licencia del Adaptador que Usted aplica. Usted puede satisfacer esta condición de cualquier forma razonable en base al medio, intrumentos, y contexto en el que Usted Comparte el Material Adaptado.</li><li>Usted no puede ofrecer o imponer términos o condiciones  adicionales o diferentes algunos sobre, o aplicar cualesquiera Medidas Tecnológicas Efectivas al, Material Adaptado, que restrinjan el ejercicio de los derechos otorgados bajo la Licencia del Adaptador que Usted aplica.</li></ol></li></ul></p><h3>Sección 4 - Derechos Sui Géneris de Base de Datos.</h3><p>Donde los Derechos Licenciados incluyan Derechos Sui Géneris de Base de Datos que se apliquen a Su uso del Material Licenciado:<ol><li>para evitar dudas, la Sección 2(a)(1) le concede a Usted el derecho de extraer, reutilizar, reproducir, y Compartir, todos o una porción sustancial de los contenidos de la base de datos sólo para propósitos No Comerciales;</li><li>si Usted incluye todos o una porción sustancial de los contenidos en una base de datos en la que Usted tiene Derechos Sui Géneris de Base de Datos, entonces la base de datos en la que Usted tiene Derechos Sui Géneris de Base de Datos (pero no sus contenidos individuales) es Material Adaptado, incluido para los propósitos de la Sección 3(b); y</li><li>Usted debe cumplir con las condiciones de la Sección 3(a) si Usted Comparte todo o una porción sustancial de los contenidos de la base de datos.</li></ol></p><p>Para evitar dudas, esta Sección 4 suplementa y no reemplaza Sus obligaciones bajo esta Licencia Pública donde los Derechos Licenciados incluyen otro Copyright y Derechos Similares.<p><h3>Sección 5 - Descargo de Garantías y Limitación de Responsabilidad.</h3><p><ol><li>A menos que de otro modo esté asumido de forma separada por el Licenciador, en la medida de lo posible, el Licenciador ofrece el Material Licenciado tal-cual y según-disponibilidad, y no ejerce representación ni esgrime garantías de ninguna clase concernientes al Material Licenciado, tanto expresas, implícitas, reglamentarias, u otras. Esto incluye, sin limitarse, garantías de titularidad, utilidad, adecuación para un propósito específico, no-infringimiento, ausencia de defectos latentes u otros, precisión, o la presencia o ausencia de errores, tanto si son conocidos o descubribles como si no. Donde los descargos de garantías no estén permitidos por completo o en parte, este descargo puede no ser aplicable para Usted.</li><li>En la medida de lo posible, en ninguna circunstancia el Licenciador será responsable hacia Usted bajo ninguna teoría legal (incluyendo, sin limitarse, la negligencia) o de otro modo por cualesquiera pérdidas, costes, gastos, o daños, bien directos, especiales, incidentales, como consecuencia, punitivos, ejemplificantes, o de otro tipo, que surjan de esta Licencia Pública o del uso del Material Licenciado, incluso si el Licenciador ha sido advertido de la posibilidad de tales pérdidas, costes, gastos, o daños. Donde una limitación de responsabilidad no esté permitida en su totalidad o en parte, esta limitación puede no aplicarse a Usted.</li><li>El descargo de garantías y limitación de responsabilidad provisto anteriormente se interpretará de manera que, en la medida de lo posible, se aproxime más estrechamente a un descargo absoluto o renuncia de toda responsabilidad.</li></ol></p><h3>Sección 6 - Plazo y Vencimiento.</h3><p><ol><li>Esta Licencia Pública se aplica para el plazo del Copyright y Derechos Similares licenciados aquí. Sin embargo, si Usted no logra cumplir con esta Licencia Pública, entonces Sus derechos bajo esta Licencia Pública finalizan automáticamente.</li><li>Donde Su derecho de uso del Material Licenciado haya finalizado bajo la Sección 6(a), se reinstaura:<ul><li>automáticamente desde la fecha en que el quebrantamiento es remediado, siempre que sea remediado dentro de los 30 días siguientes a Su descubrimiento del quebrantamiento; o</li><li>mediante reinstauración expresa por parte del Licenciador.</li></ul></li></ol></p><p>Para evitar dudas, esta sección 6(b) no afecta a ningún derecho que el Licenciador pueda tener para buscar remedios para Sus quebrantamientos de esta Licencia Pública.</p><ol><li>Para evitar dudas, el Licenciador también puede ofrecer el Material Licenciado bajo términos o condiciones aparte o dejar de distribuir el Material Licenciado en cualquier momento; sin embargo, hacerlo así no finalizará esta Licencia Pública.</li><li>Las secciones 1, 5, 6, 7, y 8 sobreviven a la finalización de esta Licencia Pública.</li></ol></p><h3>Sección 7 - Otros Términos y Condiciones.</h3><p><ol><li>El Licenciador no estará ligado por términos o condiciones adicionales o diferentes algunos comunicados por Usted, a menos que sean expresamente acordados.</li><li>Cualquier disposición, interpretación, o acuerdo relativo al Material Licenciado no declarado en este punto está separado y es independiente de los términos y condiciones de esta Licencia Pública.</li></ol></p><h3>Sección 8 - Interpretación.</h3><ol><li>Para evitar dudas, esta Licencia Pública no servirá para, ni se interpretará para, reducir, limitar, restringir, o imponer condiciones sobre cualquier uso del Material Licenciado que pudiera ser efectuado legalmente sin permiso bajo esta Licencia Pública.</li><li>En la medida de lo posible, si cualquier provisión de esta Licencia Pública se estima que es inabordable, automáticamente será reformada en la medida mínima necesaria para hacerla aplicable. Si la provisión no se puede reformar, será escindida de esta Licencia Pública sin afectar la aplicación de los términos y condiciones restantes.</li><li>No se renunciará a ningún término o condición de esta Licencia Pública, y no se consentirá ningún fallo en su cumplimiento, a menos que esto sea acordado expresamente por el Licenciador.</li><li>Nada en esta Licencia Pública constituye o puede ser interpretado como una limitación sobre, o una renuncia de, cualquier privilegio e inmunidad que se aplique al Licenciador o a Usted, incluyendo los procedentes de procesos legales de cualquier jurisdicción o autoridad.</li></ol></p><h2>Umbrella - Licencia de Código:</h2><p>LICENCIA PÚBLICA GENERAL DE GNU<br>Versión 3, 29 de junio de 2007<br>Copyright (C) 2007 Free Software Foundation, Inc. <http://fsf.org/><br><br>Cualquiera tiene permitido copiar y distribuir copias fidedignas de este documento de licencia, pero cambiarlo no está permitido.</p><h3>Preámbulo</h3><p>La Licencia Pública General de GNU es una licencia libre, copyleft (se transmite a los trabajos derivados) para software y otros tipos de trabajos.</p><p>Las licencias para la mayoría del software y otros trabajos prácticos están diseñadas para quitarle la libertad de compartir y modificar los trabajos. Por el contrario, la Licencia Pública General de GNU está pensada para garantizar su libertad de compartir y modificar todas las versiones de un programa--para asegurar que continúa siendo software libre para todos sus usuarios. Nosotros, la Free Software Foundation (fundación para el software libre), usamos la Licencia Pública General de GNU para la mayoría de nuestro software; se aplica también para cualquier otro trabajo publicado de esta manera por sus autores. Usted también puede aplicarla a sus programas.</p><p>Cuando hablamos de software libre (free en inglés, para libre o gratuito), nos estamos refiriendo a libertad, no a precio. Nuestras Licencias Públicas Generales están diseñadas para asegurar que tiene la libertad de distribuir copias de software libre (y cobrar por ellas si lo desea), que recibe el código fuente o que puede obtenerlo si lo desea, que puede modificar el software o usar porciones de este en nuevos programas libres, y que tiene conocimiento de que puede hacer estas cosas.</p><p>Para proteger sus derechos, necesitamos evitar que otros le denieguen estos derechos o le pidan que renuncie a ellos. Por tanto, tiene ciertas responsabilidades is distribuye copias del software, o si lo modifica: responsabilidades de respetar la libertad de los demás.</p><p>Por ejemplo, si distribuye copias de tal programa, tanto si lo hace gratuitamente como por una retribución, debe transmitir a los destinatarios las mismas libertades que recibió. Tiene que asegurarse de que ellos también reciben o pueden obtener el código fuente. Y tiene que mostrarles estos términos para que conozcan sus derechos.</p><p>Los desarrolladores que usan la licencia GPL de GNU protegen los derechos de usted a dos niveles: (1) sostienen el copyright sobre el software, y (2) le ofrecen esta Licencia dándole permiso legal para copiarlo, distribuirlo y/o modificarlo.</p><p>Para la protección de desarrolladores y autores, la GPL explica claramente que no hay garantía para este software libre. En interés tanto de los usuarios como de los autores, la GPL requiere que las versiones modificadas sean marcadas como cambiadas, de forma que sus problemas no serán atribuidos erróneamente a los autores de versiones anteriores.</p><p>Algunos dispositivos están diseñados para denegar el acceso a los usuarios para instalar o ejecutar versiones modificadas del software dentro de ellos, aunque el fabricante puede hacerlo así. Esto es fundamentalmente incompatible con el objetivo de proteger la libertad de los usuarios de cambiar el software. El patrón sistemático de tal abuso ocurre en el área de productos para el uso individual, que es precisamente donde es más inaceptable. Por tanto, hemos diseñado esta versión de la GPL para prohibir esa práctica para estos productos. Si tales problemas surgen sustancialmente en otros ámbitos, estamos preparados para extender esta provisión a esos ámbitos en futuras versiones de la GPL, según sea necesario para proteger la libertad de los usuarios.</p><p>Finalmente, todo programa es amenazado constantemente por patentes de software. Los estados no deben permitir que las patentes restrinjan el desarrollo y uso de software en computadoras de propósito-general, pero en aquellos estados que lo hagan, deseamos evitar el peligro especial de que esas patentes aplicadas a un programa libre puedan convertirlo efectivamente en propietario. Para prevenir esto, la GPL asegura que las patentes no pueden ser usadas para transformar a no-libre el programa.</p><p>Los términos y condiciones precisas para copiado, distribución y modificación son como sigue.</p><h2>TÉRMINOS Y CONDICIONES</h2><h3>0. Definiciones.</h3><p>\"Esta Licencia\" se refiere a la versión 3 de la Licencia Pública General de GNU versión 3.</p><p>\"Copyright\" (derechos de copia) también se refiere a leyes tipo-copyright que se aplican a otro tipos de trabajos, tales como máscaras de semiconductores.</p><p>\"El Programa\" se refiere a cualquier trabajo susceptible de ser protegido por copyright licenciado bajo esta Licencia. Cada licenciatario es referido como \"usted\". Los \"licenciatarios\" y los \"destinatarios\" pueden ser individuos u organizaciones.</p><p>\"Modificar\" un trabajo significa copiar, o adaptar todo o parte, del trabajo de una manera que requiera permiso del tenedor del copyright, más allá de efectuar una copia exacta. El trabajo resultante es llamado una \"versión modificada\" del trabajo inicial o un trabajo \"basado en\" el trabajo inicial.</p><p>Un \"trabajo cubierto\" se refiere tanto al Programa sin modificar como a un trabajo basado en el Programa.</p><p>\"Propagar\" un trabajo se refiere a hacer cualquier cosa con él que, sin permiso, le haría responsable directa o indirectamente por infringimiento bajo las leyes de propiedad intelectual aplicables, con la excepción de ejecutarlo en una computadora o modificar una copia privada. La propagación incluye el copiado, distribución (con o sin modificación), la puesta a disposición del público, y en algunos países también otras actividades.</p><p>\"Transmitir\" un trabajo se refiere a cualquier tipo de propagación que habilite a otras partes a efectuar o recibir copias. La mera interacción con un usuario a través de una red de computadoras, sin transferencia de una copia, no es transmisión.</p><p>Una interfaz de usuario interactiva muestra \"Avisos Legales Adecuados\", y en la medida en que eso incluya una característica conveniente y prominentemente visible que (1) muestre un aviso de copyright adecuado, y (2) le diga al usuario que no hay garantía para el trabajo (excepto en la medida en que se provean garantías expresas), esos licenciatarios pueden transmitir el trabajo bajo esta Licencia, junto a la manera de ver una copia de esta Licencia. Si la interfaz presenta una lista de comandos u opciones de usario, tales como un menú, un elemento prominente en la lista coincide con este criterio.</p><h3>1. Código Fuente.</h3><p>El \"código fuente\" para un trabajo se refiere a la forma de presentación preferida del trabajo para realizar modificaciones sobre él. \"Código objeto\" se refiere a cualquier forma no-fuente de un trabajo.</p><p>Una \"Interfaz Estándar\" se refiere a una interfaz que o bien es un estándar oficial definido por un cuerpo de estandarización reconocido, o, en el caso de interfaces específicas para un lenguaje de programación particular, uno que es ampliamente usado entre desarrolladores que trabajan en ese lenguaje.</p><p>Las \"Librerías de Sistema\" de un trabajo ejecutable incluyen cualquier cosa, que no sea el trabajo en su totalidad, que (a) está incluido en el formato normal de empaquetado de un Componente Principal, pero que no es parte de ese Componente Principal, y (b) sólo sirve para habilitar el uso del trabajo con ese Componente Principal, o para implementar una Interfaz Estándar para la cual hay una implementación disponible para el público en forma de código fuente. Un \"Componente Principal\", en este contexto, se refiere a un componente esencial principal (núcleo, sistema de ventanas, y demás) del sistema operativo específico (en su caso) sobre el que corre el trabajo ejecutable, o un compilador usado para producir el trabajo, o un intérprete de código objeto usado para ejecutarlo.</p><p>La \"Fuente Correspondiente\" para un trabajo en forma de código objeto se refiere a todo el código fuente necesario para generar, instalar, y (para un trabajo ejecutable) correr el código objeto y modificar el trabajo, incluyendo los scripts para controlar esas actividades. Sin embargo, no incluye las Librerías de Sistema del trabajo, o herramientas de propósito general o programas libres generalmente disponibles que se son usados sin modificar en la realización de esas actividades pero que no son parte del trabajo. Por ejemplo, las Fuentes Correspondientes incluyen ficheros de definición de interfaz asociados con los ficheros de código fuente para el trabajo, y el código fuente para librerías compartidas y subprogramas vinculados dinámicamente que el trabajo está específicamente diseñado para requerir, tales como por comunicación de datos esenciales o control de flujo entre esos subprogramas y otras partes del trabajo.<p><p>La Fuente Correspondiente no necesita incluir nada que los usuarios puedan regenerar automáticamente a partir de otras partes de la Fuente Correspondiente.</p><p>La Fuente Correspondiente para un trabajo en forma de código fuente es ese mismo trabajo.</p><h3>2. Permisos Básicos.</h3><p>Todos los derechos otorgados bajo esta Licencia se conceden para el plazo del copyright sobre el Programa, y son irrevocables en tanto las condiciones establecidas sean satisfechas. Esta Licencia afirma explícitamente su permiso ilimitado para ejecutar el Programa sin modificar. La salida de la ejecución de un trabajo cubierto está cubierta por esta Licencia sólo si la salida, dado su contenido, constituye un trabajo cubierto. Esta licencia reconoce sus derechos de uso legítimo u otro equivalente, tal como permiten las leyes de propiedad intelectual.</p><p>Puede efectuar, ejecutar y propagar trabajos cubiertos que usted no transmita, sin condiciones, en tanto de otro modo su licencia  permanezca vigente. Puede transmitir trabajos cubiertos a otros con el único propósito de que realicen modificaciones exclusivamente para usted, o le provean de instalaciones para ejecutar esos trabajos, en tanto que usted cumpla con los términos de esta Licencia al transmitir todo material para el cual no tiene el control del copyright. Aquellos que de ese modo estén realizando y ejecutando los trabajos cubiertos para usted, deben hacerlo así exclusivamente en su representación, bajo su dirección y control, en los términos que les prohiben realizar cualquier copia de su material bajo copyright fuera de su relación con usted.</p><p>La transmisión bajo cualquier otra circunstancia se permite únicamente bajo las condiciones establecidas debajo. Sublicenciar no está permitido; la sección 10 lo hace innecesario.</p><h3>3. Proteger los Derechos Legales de los Usuarios de Leyes Anti-Elusión.</h3><p>Ningún trabajo cubierto será considerado parte de una medida tecnológica efectiva bajo cualesquiera obligaciones de cumplimiento de la ley aplicables bajo el artículo 11 del tratado de copyright (derechos de copia) de la WIPO (organización mundial de la propiedad intelectual) adoptado el 20 de diciembre de 1996, o leyes similares que prohiben o restringen la elusión de tales medidas.</p><p>Cuando transmite un trabajo cubierto, renuncia a cualquier potestad legal para prohibir la elusión de medidas tecnológicas en la medida en que tal elusión sea efectuada ejercitando derechos bajo esta Licencia en lo que respecta al trabajo cubierto, y su descargo de cualquier intención de limitar la operación o modificación del trabajo como un medio de poner en vigor, contra los usuarios del trabajo, sus derechos legales, o de terceros, de prohibir la elusión de medidas tecnológicas.</p><h3>4. Transmitir Copias Fidedignas.</h3><p>Puede transmitir copias fidedignas del código fuente del Programa tal como lo recibió, en cualquier medio, en tanto que publique llamativa y apropiadamente un aviso de copyright (derechos de copia) adecuado en cada copia; mantenga intactos todos los demás avisos que establecen que esta Licencia y cualesquiera términos no-permisivos añadidos de acuerdo con la sección 7 se aplican al código; conserve intactos todos los avisos de ausencia de cualquier garantía; y proporcione a todos los destinatarios una copia de esta Licencia junto con el Programa.</p><p>Puede cobrar cualquier precio o ningún precio por cada copia que transmita, y puede ofrecer soporte o garantía de protección por una tarifa.</p><h3>5. Transmitir Versiones de Código Fuente Modificado.</h3><p>Puede transmitir un trabajo basado en el Programa, o las modificaciones para producirlo a partir del Programa, en forma de código fuente bajo los términos de la sección 4, en tanto también satisfaga todas estas condiciones:<ul><li>a) El trabajo debe portar avisos prominentes declarando que usted lo modificó, y proporcionando una fecha relevante.</li><li>b) El trabajo debe portar avisos prominentes manifestando que está publicado bajo esta Licencia y cualesquiera condiciones añadidas bajo la sección 7. Este requerimiento modifica el de la sección 4 de \"mantener intactos todos los avisos\".</li><li>c) Debe licenciar el trabajo al completo, como un todo, bajo esta Licencia para cualquiera que se haga con la posesión de una copia. Esta Licencia se aplicará por tanto, junto con cualesquiera términos adicionales aplicables de la sección 7, al trabajo en su conjunto, y a todas sus partes, al margen de como estén empaquetadas. Esta Licencia no proporciona ningún permiso para licenciar el trabajo de ninguna otra manera, pero no invalida tal permiso si lo ha recibido separadamente.</li><li>d) Si el trabajo tiene interfaces de usuario interactivas, cada una debe mostrar Avisos Legales Adecuados; sin embargo, si el Programa tiene interfaces interactivas que no muestran Avisos Legales Adecuados, su trabajo no precisa hacer que lo realicen así.</li></ul></p><p>Una recopilación de un trabajo cubierto con otros trabajos separados e independientes, que por su naturaleza no son extensiones del trabajo cubierto, y que no están combinados con él para conformar un programa mayor, en o sobre un volumen de almacenamiento o medio de distribución, se le llama un \"agregado\" si la recopilación y su copyright (derechos de copia) resultante no se usa para limitar el acceso o derechos legales de los usuarios de la recopilación más allá de lo que los trabajos individuales permiten. La inclusión de trabajo cubierto en un agregado no causa que esta Licencia se aplique a las otras partes del agregado.</p><h3>6. Transmitir formas no-en-código-fuente.</h3><p>Puede transmitir un trabajo cubierto en forma de código objeto bajo los términos de las secciones 4 y 5, en tanto también pueda transmitir el código de la Fuente Correspondiente legible por la máquina bajo los términos de esta Licencia, de una de estas maneras:<ul><li>a) Transmitir el código objeto en, o incrustado en, un producto físico (incluyendo un medio de distribución físico), acompañado por la Fuente Correspondiente grabada en un medio físico duradero habitualmente usado para el intercambio de software.</li><li>b) Transmitir el código objeto en, o incrustado en, un producto físico (incluyendo un medio de distribución físico), acompañado por una oferta escrita, válida durante al menos tres años y válida en tanto usted ofrezca repuestos o soporte al cliente para ese modelo de producto, para proveer a cualquiera que posea el código objeto bien de (1) una copia de la Fuente Correspondiente para todo el software en el producto que esté cubierto por esta Licencia, en un medio físico duradero generalmente usado para el intercambio de software, por un precio no mayor que el coste razonable para la realización física de esta transmisión de código, o de (2) acceso a la copia de la Fuente Correspondiente desde un servidor de red sin cargo alguno.</li><li>c) Transmitir copias individuales del código objeto con una copia de la oferta escrita para proporcionar la Fuente Correspondiente. Esta alternativa está permitida sólo ocasionalmente y de forma no-comercial, y sólo si recibió el código objeto con tal oferta, de acuerdo con la subsección 6b.</li><li>d) Transmitir el código objeto ofreciendo acceso desde un lugar designado (gratis o cambio de un cargo), y ofrecer acceso equivalente a la Fuente Correspondiente de la misma forma a través del mismo lugar sin ningún cargo adicional. No necesita requerir copiar la Fuente Correspondiente junto con el código objeto. Si el lugar para copiar el código objeto es un servidor de red, la Fuente Correspondiente puede estar en un servidor diferente (operado por usted o un tercero) que soporte instalaciones equivalentes de copiado, en tanto que mantenga direcciones claras junto al código objeto que indiquen dónde encontrar la Fuente Correspondiente. Al margen de qué servidor aloje la Fuente Correspondiente, usted permanece obligado a asegurar que está disponible durante tanto tiempo como sea necesario para satisfacer estos requerimientos.</li><li>e) Transmitir el código objeto usando transmisión entre pares (P2P), en tanto que informe a otros pares dónde se están ofreciendo el código objeto y la Fuente Correspondiente del trabajo que se está ofreciendo al público general sin cargo bajo la subsección 6d.</li></ul></p><p>Una porción separable del código objeto, cuayo código fuente está excluido de la Fuente Correspondiente, como una Librería de Sistema, no precisa ser incluida en la transmisión del trabajo en código objeto.</p><p>Un \"Producto de Usuario\" es bien (1) un \"producto de consumo\", lo que se refiere a cualquier propiedad personal tangible que normalmente tiene uso personal, familiar, o doméstico, o (2) cualquier cosa diseñada o vendida para incorporación a una vivienda. Al determinar si un producto es un producto de consumo, los casos dudosos se resolverán en favor de su alcance. Para un producto particular recibido por un usuario concreto, \"normalmente usado\" se refiere a un uso común o típico de esa clase de producto, al margen del estatus del usuario concreto o de la forma en la que en realidad el usuario concreto usa el producto, espera usarlo, o se espera que lo use. Un producto es un producto de consumo al margen de si el producto tiene usos comerciales, industriales o no-de-consumo sustanciales, a menos que tales usos representen el único modo significativo de uso del producto.</p><p>\"Información de Instalación\" para un Producto de Usuario se refiere a cualesquiera métodos, procedimientos, claves de autorización, u otra información requerida para instalar y ejecutar versiones modificadas de un trabajo cubierto en ese Producto de Usuario desde una versión modificada de su Fuente Correspondiente. La información debe bastar para asegurar que el funcionamiento continuado del código objeto modificado en ningún caso es evitado o interferido únicamente a causa de que se ha realizado la modificación.</p><p>Si transmite un trabajo en forma de código objeto bajo esta sección, en, o con, o específicamente para uso en, un Producto de Usuario, y la transmisión ocurre como parte de una transacción en la que el derecho de posesión y uso del Producto de Usuario es transferida al destinatario a perpetuidad o por un periodo fijo (al margen de cómo se tipifique la transacción), la Fuente Correspondiente transmitida bajo esta sección debe estar acompañada por la Información de Instalación. Pero este requisito no se aplica si ni tanto usted como cualquier tercero conserva la capacidad de instalar código objeto modificado sobre el Producto de Usuario (por ejemplo, si el trabajo ha sido instalado en ROM).</p><p>El requisito de proporcionar Información de Instalación no incluye el requerimiento de continuar proporcionando servicio de soporte, garantía, o actualizaciones para un trabajo que ha sido modificado o instalado por el destinatario, o para el Producto de Usuario en el cual ha sido modificado o instalado. El acceso a la red puede ser denegado cuando la propia modificación afecte material y adversamente a la operación de la red o viole las reglas y protocolos para comunicación por la red.</p><p>La Fuente Correspondiente transmitida, y la Información de Instalación proporcionada, de acuerdo con esta sección debe estar en un formato que esté públicamente documentado (y con una implementación disponible para el público en forma de código fuente), y no deben requerir ninguna contraseña o clave especial para desempaquetarlos, leerlos o copiarlos.</p><h3>7. Términos Adicionales.</h3><p>Los \"Permisos adicionales\" son términos que suplementan los términos de esta Licencia al efectuar excepciones de una o más de sus condiciones. Los permisos adicionales que son aplicables al Programa completo serán tratados como si estuvieran incluidos en esta Licencia, en la medida en que sean válidos bajo la ley aplicable. Si se aplican permisos adicionales sólo a una parte del Programa, esa parte se puede usar separadamente bajo esos permisos, pero el Programa completo permanece gobernado por esta Licencia al margen de los permisos adicionales.</p><p>Cuando transmita una copia de un trabajo cubierto, puede eliminar a su criterio cualquier permiso adicional de esa copia, o de cualquier parte de ella (los permisos adicionales pueden estar escritos de forma que requieran su propia eliminación en ciertos casos cuando usted modifica el trabajo). Puede emplazar permisos adicionales sobre el material, añadidos por usted a un trabajo cubierto, para los que tiene o puede proporcionar permiso adecuado de copyright (derechos de copia).</p><p>A pesar de cualquier otra provisión de esta Licencia, para el material que añada a un trabajo cubierto, usted puede (si está autorizado por los tenedores del copyright de ese material) suplementar los términos de esta Licencia con términos como:<ul><li>a) Descargar de garantía o limitar la responsabilidad de forma distinta a los términos de las secciones 15 y 16 de esta Licencia; o</li><li>b) Requerir la preservación de avisos legales razonables o atribuciones de autor especificados en ese material o en los Avisos Legales Adecuados mostrados por los trabajos que los contienen; o</li><li>c) Prohibir la representación equívoca del origen de ese material, o requerir que las versiones modificadas de ese material se marquen de formas razonables como distintas de la versión original; o</li><li>d) Limitar el uso para propósitos publicitarios de nombres de licenciadores o autores del material; o</li><li>e) Declinar conceder derechos bajo las leyes de marcas registradas para uso de algunos nombres comerciales, marcas registradas, o marcas de servicio; o</li><li>f) Requerir indemnización de los licenciadores y autores de ese material por cualquiera que transmita el material (o versiones modificadas de él) mediante asunciones contractuales de responsabilidad por parte del destinatario, para cualquier responsabilidad que estas asunciones contractuales impongan directamente a esos licenciadores y autores.</li></ul></p><p>Todos los demás términos no-permisivos adicionales están considerados \"restricciones adicionales\" en el sentido indicado en la sección 10. Si el programa tal como lo recibió, o cualquier parte de él, contiene un aviso que declara que está gobernado por esta Licencia junto con un término a modo de restricción adicional, puede eliminar ese término. Si un documento de licencia contiene una restricción adicional pero permite relicenciar o transmitir bajo esta Licencia, puede añadir a un trabajo cubierto material gobernado por los términos de ese documento de licencia, en tanto que las restricciones adicionales no sobrevivan tal relicenciamiento o transmisión.</p><p>Si añade términos a un trabajo cubierto de acuerdo con esta sección, debe situar, en los ficheros de código fuente relevantes, una declaración de los términos adicionales que se aplican a esos ficheros, o un aviso indicando dónde encontrar los términos aplicables.</p><p>Términos adicionales, permisivos o no-permisivos, pueden ser declarados en forma de licencia escrita aparte, o establecidos como excepciones; los requisitos anteriores se aplican de cualquiera de las maneras.</p><h3>8. Finalización.</h3><p>Usted no puede propagar o modificar un trabajo cubierto excepto tal y como se provea expresamente bajo esta Licencia. Cualquier intento de otro modo de propagar o modificar es nulo, y automáticamente finalizará sus derechos bajo esta Licencia (incluyendo cualesquiera licencias de patentes concedidas bajo el tercer párrafo de la sección 11).</p><p>Sin embargo, si cesa todo quebrantamiento de esta Licencia, entonces su licencia proveniente de un tenedor de copyright (derechos de copia) concreto es reinstaurada (a) provisionalmente, a menos que y hasta que el tenedor del copyright explícita y concluyentemente finalice su licencia, y (b) permanentemente, si el tenedor del copyright no llega a notificarle del quebrantamiento por cualquier medio razonable en los 60 días posteriores a la finalización.</p><p>Además, su licencia proveniente de un tenedor de copyright (derechos de copia) concreto es reinstaurada permanentemente si el tenedor del copyright le notifica del quebrantamiento mediante algún medio razonable, si esta es la primera vez que ha recibido un aviso de quebrantamiento de esta Licencia (para cualquier trabajo) de ese tenedor del copyright, y si remedia el quebrantamiento en los 30 días posteriores a su recepción del aviso.</p><p>La finalización de sus derechos bajo esta sección no concluye las licencias de las partes que han recibido copias o derechos provenientes de usted bajo esta Licencia. Si sus derechos han sido concluidos y no se han restaurado permanentemente, usted no está en condiciones para recibir nuevas licencias para el mismo material bajo la sección 10.</p><h3>9. Aceptación No Requerida Para Tener de Copias.</h3><p>No se le requiere que acepte esta Licencia para recibir o ejecutar una copia del Programa. La propagación auxiliar de un trabajo cubierto que ocurra únicamente como consecuencia del uso de transmisión entre pares (P2P) para recibir una copia, del mismo modo, tampoco requiere aceptación. Sin embargo, únicamente esta Licencia le otorga permiso para propagar o modificar cualquier trabajo cubierto. Estas acciones infringen el copyright (derechos de copia) si no acepta esta Licencia. Por tanto, al modificar o propagar un trabajo cubierto, indica su aceptación de esta Licencia para hacerlo así.</p><h3>10. Licenciamiento Automático de Destinatarios Posteriores.</h3><p>Cada vez que transmita un trabajo cubierto, el destinatario automáticamente recibe una licencia de los licenciadores originales, para ejecutar, modificar y propagar ese trabajo, sujeto a esta Licencia. Usted no es responsable de hacer valer su cumplimiento por parte de terceros con esta Licencia.</p><p>Una \"transacción de entidad\" es una transacción que transfiere el control de una organización, o básicamente todos los activos de una organización, o una subdivisión de una organización, o fusiona organizaciones. Si la propagación de un trabajo cubierto resulta de una transacción de entidad, cada parte de esa transacción que recibe una copia del trabajo también recibe cualesquiera licencias para el trabajo que el precedesor de esa parte en interés tenía o pudo ceder bajo el párrafo anterior, además de un derecho de posesión de la Fuente Correspondiente del trabajo proveniente del predecesor en interés, si el precedesor lo tiene o puede obtenerlo con esfuerzos razonables.</p><p>Usted no puede imponer ninguna restricción adicional en el ejercicio de los derechos otorgados o reconocidos bajo esta Licencia. Por ejemplo, no puede imponer una tarifa por la licencia, comisión (royalty), u otro cargo por el ejercicio de los derechos otorgados bajo esta Licencia, y no puede iniciar litigación (incluyendo una reclamación cruzada o contra-reclamación en un pleito) alegando que cualquier reclamación de patente es un infringimiento al elaborar, usar, vender, ofrecer para la venta, o importar, el Programa o cualquier porción de este. </p><h3>11. Patentes.</h3><p>Un \"contribuidor\" es un tenedor de copyright (derechos de copia) que autoriza el uso del Programa o de un trabajo en el que se base el Programa bajo esta Licencia. Al trabajo licenciado de este modo se le llama \"versión del contribuidor\".</p><p>Las \"concesiones de patentes esenciales\" de un contribuidor son todas las concesiones de patentes poseídas o controladas por el contribuidor, tanto si ya fueron adquiridas o se adquirirán a partir de ahora, y que serían infringidas de alguna manera, con permiso de esta Licencia, al elaborar, usar, o vender su versión de contribuidor, pero no incluye las concesiones que serían infringidas sólo como consecuencia de modificaciones adicionales de la versión del contribuidor. Para los propósitos de esta definición, \"control\" incluye el derecho de conceder sublicencias de patente de una forma consistente con los requerimientos de esta Licencia.</p><p>Cada contribuidor le otorga una licencia de patente no-exclusiva, mundial, libre-de-comisiones (royalties) bajo las concesiones de patentes esenciales del contribuidor, para elaborar, usar, vender, ofrecer para la venta, importar, y de otro modo ejecutar, modificar, y propagar los contenidos de su versión de contribuidor.</p><p>En los próximos tres párrafos, una \"licencia de patente\" es cualquier acuerdo o compromiso expreso, o como quiera que se denomine, para evitar hacer valer una patente (como un permiso expreso para practicar una acuerdo o convenio para no demandar por un infringimiento de patente). \"Otorgar\" tal licencia de patente a una parte se refiere a efectuar tal acuerdo o compromiso para evitar hacer valer una patente contra esa parte.</p><p>Si transmite un trabajo cubierto, a sabiendas de que se apoya en una licencia de patente, y la Fuente Correspondiente del trabajo no está disponible para que cualquiera la copie, libre de cargos y bajo los términos de esta Licencia, a través de un servidor de red públicamente disponible u otros medios fácilmente accesibles, entonces debe bien (1) hacer que la Fuente Correspondiente también esté disponible, o (2) disponerse a privarse a usted mismo de las ventajas de la licencia de patente para este trabajo en concreto, o (3) disponerse, de una forma consistente con los requisitos de esta Licencia, a ampliar la licencia de patente a los destinatarios posteriores. \"A sabiendas de que se apoya en\" se refiere a que usted tiene conocimiento real de que, salvo por la licencia de patente, su transmisión del trabajo cubierto en un país, o el uso por parte de su destinatario del trabajo cubierto en un país, infringiría una o más patentes identificables en ese país de las que tiene razones para creer que son válidas.</p><p>Si consecuentemente a, o en conexión con, una única transacción o arreglo, usted transmite, o propaga al procurar la transmisión de, un trabajo cubierto, y otorga una licencia de patente a algunas de las partes que reciben el trabajo cubierto autorizándoles a usar, propagar, modificar, o transmitir una copia específica del trabajo cubierto, entonces la licencia de patente que concede se extiende automáticamente a todos los destinatarios del trabajo cubierto y los trabajos basados en él.</p><p>Una licencia de patente es \"discriminatoria\" si no incluye dentro del ámbito de su cobertura, o prohibe el ejercicio de, o está condicionada sobre, el no-ejercicio de uno o más de los derechos que están específicamente otorgados bajo esta Licencia. No puede transmitir un trabajo cubierto si usted es una parte en un acuerdo con un tercero que está en el negocio de la distribución de software, bajo el que usted realiza pagos al tercero basados en el alcance de su actividad de transmisión del trabajo, y bajo el cual el tercero otorga, a cualquiera de las partes que reciban el trabajo cubierto procedente de usted, una licencia de patente discriminatoria (a) en conexión con copias del trabajo cubierto transmitido por usted (o copias efectuadas desde esas copias), o (b) principalmente para, y en conexión con, productos específicos o recopilaciones que contienen el trabajo cubierto, a menos que usted haya entrado en ese acuerdo, o que la licencia de patente se haya otorgado, con anterioridad al 28 de marzo de 2007.</p><p>Nada en esta Licencia se interpretará como excluyente o limitante de cualquier licencia implícita u otras defensas contra el infringimiento que de otro modo puedan estar disponibles para usted bajo las leyes de patentes aplicables.</p><h3>12. No Sometimiento de la Libertad de Otros.</h3><p>Si se imponen condiciones sobre usted (tanto por orden judicial, acuerdo o de otro modo) que contradicen las condiciones de esta Licencia, estas no le excusan del cumplimiento de las condiciones de esta Licencia. Si no puede transmitir un trabajo cubierto de forma que satisfaga simultáneamente sus obligaciones bajo esta Licencia y cualesquiera otras obligaciones pertinentes, entonces como consecuencia no puede transmitirlo en absoluto. Por ejemplo, si acepta los términos que le obligan a recaudar comisiones (royalties) por ulteriores transmisiones desde aquellos a quienes usted transmite el Programa, la única manera en la que podría satisfacer ambos términos en esta Licencia, sería abstenerse completamente de transmitir el Programa.</p><h3>13. Uso con la Licencia Pública General Affero de GNU.</h3><p>A pesar de cualquier otra provisión de esta Licencia, tiene permiso de vincular o combinar cualquier trabajo cubierto con un trabajo licenciado bajo la versión 3 de la Licencia Pública General Affero de GNU en un único trabajo combinado, y transmitir el trabajo resultante. Los términos de esta Licencia se continuarán aplicando a la parte que constituye el trabajo cubierto, pero los requisitos especiales de la Licencia Pública General Affero de GNU, sección 13, concernientes a la interacción a través de una red, se aplicarán a la combinación como tal.</p><h3>14. Versiones Revisadas de esta Licencia.</h3><p>La Free Software Foundation (fundación para el software libre) puede publicar versiones revisadas y/o nuevas de la Licencia Pública General de GNU de cuando en cuando. Tales nuevas versiones serán similares en espíritu a la presente versión, pero pueden diferir en detalles para afrontar nuevos problemas o preocupaciones.</p><p>A cada versión se le da un número de versión distintivo. Si el Programa especifica que un cierto número de versión de la Licencia Pública General de GNU \"o cualquier versión posterior\" se aplica a él, tiene la opción de seguir los términos y condiciones tanto de la versión del número indicado o de cualquier versión posterior publicada por la Free Software Foundation. Si el Programa no especifica un número de versión de la Licencia Pública General de GNU, puede escoger cualquier versión publicada en algún momento por la Free Software Foundation.</p><p>Si el Programa especifica que un interpuesto puede decidir qué futuras versiones de la Licencia Pública General de GNU se pueden usar, esa declaración pública de aceptación de una versión por parte del interpuesto le autoriza permanentemente a usted a elegir esa versión para el Programa.</p><p>Posteriores versiones de la licencia pueden proporcionarle permisos adicionales o diferentes. Sin embargo, no se imponen obligaciones adicionales sobre ningún autor o tenedor de copyright (derechos de copia) como resultado de su elección de seguir una versión posterior.</p><h3>15. Descargo de Garantía.</h3><p>NO HAY GARANTÍA PARA EL PROGRAMA, EN LA MEDIDA EN QUE ESTO SE PERMITA POR LAS LEYES APLICABLES. EXCEPTO CUANDO SE MANIFIESTE DE OTRO MODO POR ESCRITO, LOS TENEDORES DEL COPYRIGHT Y/O OTRAS PARTES PROPORCIONAN EL PROGRAMA \"TAL CUAL\" SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, TANTO EXPRESA COMO IMPLÍCITA, INCLUYENDO, PERO SIN LIMITARSE, LAS GARANTÍAS IMPLÍCITAS DE COMERCIABILIDAD Y ADECUACIÓN PARA UN PROPÓSITO CONCRETO. TODO EL RIESGO EN CUANTO A LA CALIDAD Y RENDIMIENTO DEL PROGRAMA RECAE EN USTED. SI EL PROGRAMA RESULTA DEFECTUOSO, USTED ASUME EL COSTE DE TODO EL SERVICIO, REPARACIÓN Y CORRECCIÓN NECESARIOS.</p><h3>16. Limitación de Responsabilidad.</h3><p>BAJO NINGUNA CIRCUNSTANCIA, A MENOS QUE SEA REQUERIDO POR LAS LEYES APLICABLES O ACORDADO POR ESCRITO, NINGÚN TENEDOR DE COPYRIGHT, O CUALQUIER OTRA PARTE QUE MODIFIQUE Y/O TRANSMITA EL PROGRAMA TAL COMO SE PERMITIÓ ARRIBA, SERÁ RESPONSABLE HACIA USTED POR DAÑOS, INCLUYENDO CUALESQUIERA DAÑOS GENERALES, ESPECIALES, ACCIDENTALES, O A CONSECUENCIA DE, QUE SURJAN DEL USO O IMPOSIBILIDAD DE USO DEL PROGRAMA (INCLUYENDO PERO NO LIMITÁNDOSE A LA PÉRDIDA DE DATOS, DATOS QUE SE REPRESENTEN DE FORMA IMPRECISA, PÉRDIDAS SOPORTADAS POR USTED O TERCEROS, O A UN FALLO DEL PROGRAMA PARA OPERAR CON CUALESQUIERA OTROS PROGRAMAS), INCLUSO SI TAL TENEDOR U OTRA PARTE HA SIDO ADVERTIDO DE LA POSIBILIDAD DE TALES DAÑOS.<p><h3>17. Interpretación de las Secciones 15 y 16.</h3><p>Si al descargo de garantía y limitación de responsabilidad proporcionado arriba no se le confieren efectos legales locales de acuerdo a sus términos, los tribunales de revisión aplicarán la ley local que se aproxime más estrechamente a un rechazo de toda responsabilidad civil en conexión con el Programa, a menos que una garantía o asunción de responsabilidad acompañe a una copia del Programa en contraprestación por una tarifa.</p><p>FIN DE LOS TÉRMINOS Y CONDICIONES</p>]]></string>
    <string name="advanced">Avanzado</string>
    <string name="search_query_needs_to_be_at_least">La texto a buscar debe tener al menos 3 caracteres de largo</string>
    <string name="click_here_to_change_level">Haga clic aquí para cambiar de nivel</string>
    <string name="swipe_left_to_read">Deslice hacia la izquierda para recorrer leyendo la lección, o haga clic sobre una pestaña para ir directo a esa sección\n\nTambién puede pasar directamente a la lista de comprobación</string>
    <string name="swipe_to_view_menu">Haga clic aquí o haga deslice desde el lateral de la pantalla en cualquier momento para ver el menú </string>
    <string name="view_all_checlists">Vea todas las listas de comprobación que ha iniciado y revise su progreso</string>
    <string name="search">Buscar</string>
    <string name="search_result">resultado de la búsqueda</string>
    <string name="results">resultado</string>
    <string name="found_for_this_query">se encontraron para esta consulta</string>
    <string name="review_sources_for_feed">Por favor, revise las fuentes que desee recibir en su suscripción (feed)</string>
    <string name="checking_for_updates">Comprobando actualizaciones</string>
</resources>